蔡少芬自揭畀人用粗口鬧爆

近年主要在內地拍劇的女藝人蔡少芬（Ada），在其有份主演的電影《S風暴》中跟三大型男古天樂、張智霖及周渝民合作。片中Ada飾演ICAC要員，主力協助古仔破案，講到被古仔踢爆有場戲頻頻NG，Ada直言被翹口專業對白考起，她解釋說：「我不嬲講嘢流利，只不過好多資料要講，唔錯得！都唔記得NG咗幾多次。（破紀錄？）唔係！當年第一次拍電視劇《風之刀》，我NG咗40次，記得走位就唔記得對白，一係遮咗對手啲光，結果畀幕後用粗口鬧，不過係自己抵死嘅，呢次係教訓，邊個就唔好講，我都好多謝嗰位先生。（做咗視后就冇人敢鬧？）都有大膽嘅人㗎，呢行好多人會加助語詞，但多數時間都係有商有量嘅。」

自嘲唔係斯文人

講到出爐港姐馮盈盈被爆曾講粗口，Ada力撐師妹謂：「作為人都會講吓粗口嘅，但要睇咩時間。（鬧老公張晉嗰陣？）唔敢！有時揸車畀人Cut線，會激動加啲助語詞，不過有時個女聽到會學，所以都唔係咁好。（所以兩公婆講嘢要好有禮貌？）唔會加啲無謂字囉！最多係死婆呢啲，唔緊要啦！佢哋（女兒）阿媽都唔係斯文人。」

讚阿女身手好

Ada近四個月都在大陸拍劇，照顧兩位女兒的任務就交由老公張晉負責，她表示女兒最近轉讀國際學校，向來以輕鬆方法教女的她，笑言要變身「怪獸家長」，並花更多時間督促女兒：「依家會安排個女學溜冰、游水同鋼琴，其實最緊要佢哋身體好，成長得開心。」她又指兩名女兒遺傳了張晉的運動天分，身手非常靈活：「有次大女玩平衡木，好有自信，好快學到，呢方面都幾似爸爸，佢哋又打到側手翻，我就唔得喇！（驚個女太粗魯？）冇問題，阿媽都唔見得溫柔，唔受傷就OK！」

保守唔拍親熱戲

Ada又指新戲中最遺憾是沒有機會拍拎槍戲份，記者反問為何最遺憾不是跟三大型男沒有親熱機會，Ada即笑說：「哈哈！今次冇愛情線係有啲可惜，希望下次同佢哋拍拖啦！拍親熱戲真係冇問題...其實唔係老公畀唔畀，係我自己都保守。」

個post好嘈

啊寧

你對Ada唔好咩？

屌你老母留名

你個名

屌，笑左